[麻疹]理大有學生感染麻疹，研靜電納米口罩 過濾效率高一成

理大有學生感染麻疹

【明報專訊】理大機械工程學系研發出一種帶靜電的納米纖維過濾材料，以多重隔離層設計，能吸附直徑小於100納米的微粒，包括空氣中常見的污染物及病毒。理大正與口罩生產商洽商，期望年底推出市面，料售價與現時帶靜電的微米纖維口罩相若。直徑少於100納米的微粒無處不在，包括大部分以空氣傳播的病毒如流感、豬流感、SARS等，麻疹病毒則有300至1000納米大。由於它們細小，易被人體吸入，口罩要有相當效能才可吸附微粒。

由梁煥方帶領的團隊利用聚偏二氟乙烯（PVDF）製成納米纖維過濾材料，並加入正或負靜電荷。梁解釋，病毒通常帶負靜電荷，如口罩過濾物料帶正靜電荷，過濾效率將更高；帶靜電的過濾材料亦可更有效過濾納米粒子，包括中性及帶相反電荷的粒子，但同時可保持透氣度。梁說，新材料現正申請專利，而根據測試，帶靜電比無靜電的過濾物料，過濾效率高最少兩倍。另外，研究團隊亦發現在帶靜電的納米纖維層之間，加入隔離層可減少電干擾。測試顯示，加入隔離層後，粒子愈大，過濾效能愈高。比起現有坊間的靜電微米纖維，過濾效率高出近10%，至最少逾90%。

收皮啦，班理大仔係咁邋遢先有麻疹，唔見其他大學有？？

以你既邏輯有病即係污糟惹到
咁你個腦都好污糟

麻疹理工

都係同麻省理工差少少。
差一個字。

school of design棟嘢仲要冇窗
成棟嘢攬炒都似

屌你，成棟嘢都係窗，開唔到咁解

人地研發到更有效預防嘅口罩明明就係一件好事嚟

on9樓主係都要踩人一腳
仲要離譜到覺得人地染到麻疹係佢錯

喺連登真係全世界都有罪

開唔到嘅窗囉咁
btw呢排真係好撚多人病

設計班友成日通頂同訓studio

讀呢科真心chur。proj & assignment多多

me仔已經處處被歧視，仲要踩埋prof一腳

尋晚先通完嚟

大陸仔先會中麻疹

同是me仔

連登好多呢啲on9仔 中小學雞